3 男女涉美孚堵路 18 歲男學生遭警打中頭大量流血 警：被告郁動身體誤擊中頭

去年 2 月武漢肺炎疫情爆發，政府徵用饒宗頤文化館翠雅山房作隔離營，遭美孚居民反對。 2 男 1 女被指在當晚示威及參與堵路，其中 2 名男子另涉襲警。 3 人分別否認公眾地方造成阻礙及襲警罪，案件今（11日）在九龍城法院續審。聲稱受襲警員供稱，指 18 歲男被告先打他的臉，當下他欲以警棍擊打其上臂，但因被告郁動身體，故誤擊中被告額頭，導致被告大量流血。另外，辯方揭發該名警員於休庭期間，私自翻閱警員記事冊，警員承認「呢個係我嘅大意同疏忽，一時間唔記得左」。

聲稱受襲的警員高恩祺供稱，案發當晚他身穿便衣，在美孚巴士站附近埋伏。他指，當時有示威者手持黑旗，並高呼口號，反對政府徵用翠雅山房作隔離營，期間有大約 10 名示威者跑出荔枝角道，有人將綠色大型垃圾桶推到行車線，以及用雜物堵塞交通。當中他留意到一名推垃圾車的示威者，身上有一件灰色外套，即本案被告李佳俊。

高立即追截李，追了一至兩步，高已捉緊李的上臂，惟李繼續拔足狂奔，抗拒追捕，不斷搖晃身體及揮動雙手。高和李二人拉扯幾秒後，李一度鬆脫，並以左手打向高的臉部，令高眼鏡鬆脫、嘴唇紅腫流血。高表示，當下想以警棍擊打李的左上臂，但因李一直郁動，最後打中了李的前額。

在辯方盤問下，高承認李被警棍擊中頭部後大量流血，「越流越多」，甚至口罩亦染血。李一直被反鎖按在地上，警隊急救員及聖約翰救傷隊均有前來為被告進行護理。及後，被告在警員陪同下，由救護車送往醫院急症室搶救。

頭部猛烈碰撞警棍導致流血

胸部是武器嘅延伸
頭部點解唔可以

警狗為咗要令到手足入罪，連自己犯法都在所不惜

香港人唔會忘記

睇新聞流到成地血漿

推

咁後生心狠手辣到

push

高恩祺死全家，仆街殺人犯

有晒名 相

劏房波又撥款300幾億
點解仲要納稅養黑狗? 港人快啲離開
等佢哋連屎都無得食，打得咁爽吖嗱!

趴係地打左上臂會打到前額？